<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vervita pro kuvings sokovnici on Extra Frutta</title>
    <link>http://example.org/vervita-pro-kuvings-sokovnici/</link>
    <description>Recent content in vervita pro kuvings sokovnici on Extra Frutta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="http://example.org/vervita-pro-kuvings-sokovnici/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sokovnik VerVita Elite (Kuvings EVO820)</title>
      <link>http://example.org/vervita-pro-kuvings-sokovnici/sokovnik-vervita-elite-kuvings-evo820/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/vervita-pro-kuvings-sokovnici/sokovnik-vervita-elite-kuvings-evo820/</guid>
      <description>Sok se cijedi prešanjem pri niskoj brzini (60 okretaja u minuti), te tako zadržava sav okus i nutrijente. VerVita Elite lagano tješti, dok tradicionalni sokovnici pri velikim brzinama melju i sjeku sastojke što uzrokuje stvaranje topline te gubitak dragocjenih hranjivih tvari u soku. Također, zbog brzine dolazi do raspršivanja soka u sitne kapljice, što uzrokuje brzu oksidaciju, a dobiveni sok se razdvaja na vodenasti dio i pjenu, što kod hladnog prešanja nije slučaj.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sokovnik VerVita PRO (Kuvings B6000)</title>
      <link>http://example.org/vervita-pro-kuvings-sokovnici/sokovnik-vervita-pro-kuvings-b6000/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/vervita-pro-kuvings-sokovnici/sokovnik-vervita-pro-kuvings-b6000/</guid>
      <description>VerVita PRO vrti se brzinom tipičnom za hladno prešanje, 60okr/min. Naša iskustva pokazala su da je niža brzina okretanja kod drugih proizvođača (40okr/min) minimalno bolja za tvrđe namirnice tipa mrkve ali istovremeno i nepovoljnija za namirnice tipa mekane jabuke, dok je neznatno veća brzina od 70-80okr/min kod nekih drugih modela zanemarivo bolja za mekane namirnice, ali propušta iscijediti maksimum iz mrkve. Ipak, iskustvo desetina isprobanih različitih modela nam govori da sama brzina okretanja nije presudna za količinu iscijeđenog soka, te smatramo sve viđene i isprobane modele sokovnika na hladno prešanje od 2009 do 2015 istovrsno vrijednima ako uspoređujemo same brzine vrtnje, bile one 40, 60, 70 ili 80 okretaja u minuti.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
